可唔可以淨帶bno 而唔帶身份證/特區護照出街？

比差佬竇會唔會出事

理論上唔會

唔係入境處文件

BNO有寫香港身分證號碼

身分證明文件 (proof of identity)就任何人而言，指 ——
(a)他的有效身分證； (由1987年第31號第14條修訂)
(b)由人事登記處處長發出的文件，表明該人已申請 ——
(i)根據《人事登記條例》(第177章)予以登記；或
(ii)根據《人事登記規例》(第177章，附屬法例A)第13或14條發給新身分證；
(c)他所持有的有效旅行證件；
(d)(由1983年第87號法律公告廢除)
(e)因服役於中國人民解放軍而獲正式發給的身分證明文件；或 (由2012年第2號第3條修訂)
(f)獲發給的越南難民證。 (由1981年第35號第4條修訂)

警務人員可根據香港法例第115章《入境條例》第17C條《身份證明文件的攜帶及出示》賦予的權力，向市民查閱其身份證明文件。任何人如未能按規定出示身份證明文件以供查閱，即屬違法。

根據香港法例第115章《入境條例》第17B條規定，“ 身份證明文件” 包括：

有效身份證；
由人事登記處處長發出的文件；
有效旅行證件；
獲發給的越南難民證；
或其他豁免人士所持的身份證明文件

得意嘅係早前有個白痴開post
話佢老婆俾人告無牌駕駛
佢老婆應該係韓國人 但有身分證 用國際牌 係唔得嘅

之後點

之後咪真係俾人告囉